連登財經台 金融最新理論：龍市

龍市
龍係點飛？一段一段咁飛

過去幾年，西方社會的週期性經濟概念可以說是完全不管用（起碼在香港樓市上）！到了今天，世人已不得不承認環球經濟的重心其實在東方的中國！我們對市場的思維及邏輯也應做一定的改變。

現在仍有不少人用「波浪理論」的邏輯去等待樓市「牛三」帶來的樓價大跌，我對此看法並不苟同！

筆者在今年雖及早為樓市發出預喜，認為樓價有超越當時大多數人的評估將會有兩至三成升幅，但我認為「樓市Halloween」（因悲觀情緒造成的市場衝擊）一樣會在今年內出現。但希望到時大家不要以為這個就是「牛三」引起的跌市，這個可能其實是一個鞏固期，筆者仍然認為可見的將來，香港樓價仍然是不斷向上甚至在幾年內倍增的！

過去二百多年來，資本主義的歷史其實就是繁榮與危機的交替，也是生產突飛猛進後再突然崩潰的過程。熊彼德認為「資本主義的創造性及毀滅性是同源的，必然在週期性危機中發展，資本主義就是一種創造性破壞」，而中國式的經濟就是主張將以上不穩定性的泡沫抑制、修改、甚至去除！所以中國特色的社會主義其實是不存在「牛三」，甚至乎性質是與熊市及牛市不同的，這種中國特色的經濟，筆者就以「龍」來形容，龍的經濟市場形態我認為只有兩期，是「龍市一期」及「龍市二期」，「龍一」就是宏觀調控下的調整完成後的重新起步，政府這時是進行放鬆限制的階段，令到市場可以重新向上發展，「龍市二期」就是經濟發展到開始出現泡沫式的時候，於是政府就再出手宏調，抑制泡沫及投機氣氛，在「龍二」之後下一個階段就會回復去「龍一」，如此類推，不斷循環，所以中國式的經濟只有龍一、龍二，沒有牛三。我認為未來泡沫爆破只會繼續在歐美經濟範圍裏發生，如果中國是新常態的話，那麼歐美就是OLD SCHOOL了！以中國式經濟為體系軸心的城市，將來沒有太大的泡沫風險，市場只會較多資金潮水漲退的風險，或有關政策的官員有可能判斷犯錯的風險。

龍市都分周期

有龍一二三四五。

當去到龍五，股市至剛至強嘅陽氣旺氣己盡，之後恒指就會由100000點跌到落去宋朝，直插地核。

龍五出現, 便看見神

龍，有好多種
識睇龍市大有人在
但要知道呢條龍係咩龍就講境界

以小弟愚見，呢條係

屎忽龍

聾市！？ 咁咪聽唔倒財經電台？

條友最近好似轉左睇淡？

唔睇淡佢又點會有生意

根據淡淡 AA只可唱好